Questi test vengono effettuati con la partecipazione del committente, cui compito è quello di verificare il prodotto per garantire il soddisfacimento del cliente. 

{
    \rowcolors{2}{\evenRowColor}{\oddRowColor}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \centering
    \begin{longtable}{ c C{8.25cm} C{3cm} c }
        \caption{Elenco dei test di sistema}\\
        \rowcolor{\primaryColor}
        \textcolor{\secondaryColor}{
        \textbf{Codice}}     & \textcolor{\secondaryColor}
        {\textbf{Descrizione}} & \textcolor{\secondaryColor}
        {\textbf{Tracciamento}} & \textcolor{\secondaryColor}{\textbf{Esito}} \\

        TA1&
        \begin{flushleft}
            Un utente non autenticato e in possesso di credenziali da amministratore deve poter effettuare l'autenticazione tramite applicazione web.
            Un utente deve poter essere in grado di inserire le proprie credenziali all'interno del form per il login da applicazione web.
            L'autenticazione deve fallire qualora le credenziali inserite non siano corrette o non appartengano ad un amministratore.
            Inoltre deve essere visualizzato un errore esplicativo.        
        \end{flushleft}&  

        \begin{itemize}
            \item[] R-1-F-O
            \item[] R-1.1-F-O
            \item[] R-37-F-O
        \end{itemize}  &
        Superato\\

        TA2&
        \begin{flushleft}
            L'amministratore deve essere in grado di eseguire il logout dall'applicazione web.
        \end{flushleft}&  
        R-2-F-O &
        Superato\\

        TA3 &
        \begin{flushleft}
            L'amministratore deve poter visualizzare gli utenti registrati nel sistema in una lista, filtrandoli per nome, cognome o email.
        \end{flushleft}
        &  \begin{itemize}
                \item[] R-3-F-O
                \item[] R-3.1-F-O
                \item[] R-3.2-F-O
                \item[] R-3.3-F-O
                \item[] R-3.4-F-O
            \end{itemize}&
        Superato\\

        TA4&
        \begin{flushleft}
            L'amministratore deve poter aggiungere un utente al sistema selezionando un ruolo e inserendo un indirizzo email.
            Nel caso in cui l'indirizzo email sia già stato registrato o non sia valido viene visualizzato un errore esplicativo 
            e la registrazione non viene completata.
        \end{flushleft}
        & \begin{itemize}
            \item[] R-4-F-O
            \item[] R-4.1-F-O
            \item[] R-4.2-F-O
            \item[] R-38-F-O
            \item[] R-38.1-F-O 
            \item[] R-38.2-F-O 
        \end{itemize} &
        Superato\\

        TA5&
        \begin{flushleft}
            L’amministratore deve poter visualizzare i dati di un singolo utente (nome, cognome, email, ruolo, storico degli accessi, storico dell'utilizzo delle postazioni).
        \end{flushleft}
        & \begin{itemize}
            \item[] R-5-F-O
            \item[] R-5.1-F-O
            \item[] R-5.2-F-O
            \item[] R-5.3-F-O
            \item[] R-5.4-F-O
            \item[] R-5.5-F-O
            \item[] R-5.6-F-O
        \end{itemize}  &
        Superato\\

        TA6&
        \begin{flushleft}
            L'amministratore deve poter modificare i dati di un utente (ruolo, email). Qualora l'indirizzo email fosse già registrato o non valido viene mostrato un messaggio d'errore
            e la modifica non viene completata.
        \end{flushleft}&  
        \begin{itemize}
            \item[] R-6-F-O
            \item[] R-6.1-F-O
            \item[] R-6.2-F-O
            \item[] R-38-F-O
            \item[] R-38.1-F-O
            \item[] R-38.2-F-O
        \end{itemize}&
        Superato\\

        TA7&
        \begin{flushleft}
            L'amministratore deve poter rimuovere un dipendente dal sistema.
        \end{flushleft}& 
        \begin{itemize}
            \item[] R-7-F-O
        \end{itemize} &
        Superato\\


        TA8&
        \begin{flushleft}
            L'amministratore deve poter visualizzare la lista di tutte le stanze registrate nel sistema. Inoltre deve poter 
            ricercare una stanza per codice identificativo e per stato (abilitata, disabilitata).
        \end{flushleft}&
        
        \begin{itemize}
            \item[] R-8-F-O
            \item[] R-8.1-F-O
            \item[] R-8.2-F-O
            \item[] R-8.3-F-O 
        \end{itemize}&
        Superato\\

        TA9&
        \begin{flushleft}
          L'amministratore deve poter aggiungere una nuova stanza nel sistema inserendo il codice identificativo e il relativo codice del tag RFID.
          Qualora almeno uno dei due codici non sia univoco o presenti caratteri non validi viene restituito un messaggio d'errore esplicativo e l'inserimento 
          della stanza non va a buon fine
        \end{flushleft}&
        \begin{itemize}
            \item[] R-9-F-O
            \item[] R-9.1-F-O
            \item[] R-9.2-F-O
            \item[] R-39-F-O
            \item[] R-39.1-F-O
            \item[] R-39.2-F-O 
            \item[] R-40-F-O
        \end{itemize}&
        Superato\\

        TA10&
        \begin{flushleft}
           L'amministratore deve poter visualizzare le informazioni di una singola stanza (codice identificativo, panoramica delle postazioni interne ad essa, numero di utenti presenti al suo interno).
        \end{flushleft}&

        \begin{itemize}
            \item[] R-10-F-O
            \item[] R-10.1-F-O
            \item[] R-10.2-F-O
            \item[] R-10.3-F-O
        \end{itemize} &
        Superato\\

        TA11&
        \begin{flushleft}
            L'amministratore deve poter visualizzare il numero di utenti presenti all'interno dell'edificio.
        \end{flushleft}&
        \begin{itemize}
            \item[] R-11-F-O
        \end{itemize}&
        Superato\\

        TA12&
        \begin{flushleft}
            L'amministratore deve poter modificare il codice identificativo di una stanza. Nel caso in cui tale codice non sia 
            univoco o presenti caratteri non validi viene restituito un messaggio d'errore e la modifica non viene effettuata.
        \end{flushleft}& 
        \begin{itemize}
            \item[] R-12-F-O
            \item[] R-41-F-O
            \item[] R-41.1-F-O
            \item[] R-41.2-F-O
        \end{itemize} &
        Superato\\

        TA13&
        \begin{flushleft}
            L'amministratore deve poter rimuovere una stanza dal sistema (assieme a tutte le sue postazioni interne).
        \end{flushleft}&
        \begin{itemize}
            \item[] R-13-F-O
        \end{itemize} &
        Superato\\

        TA14&
        \begin{flushleft}
            L'amministratore deve poter disabilitare e riabilitare una stanza (assieme a tutte le sue postazioni interne).
        \end{flushleft}&
        \begin{itemize}
            \item[] R-14-F-O
            \item[] R-15-F-O
        \end{itemize}  &
        Superato\\

        TA15&
        \begin{flushleft}
            L'amministratore deve poter visualizzare l'insieme delle postazioni (interne ad una stanza).
            Inoltre deve poter visualizzare lo stato di ogni singola postazione (prenotata, pulita, sporca, occupata, libera, abilitata, disabilitata).
        \end{flushleft}
       & \begin{itemize}
        \item[] R-16-F-O
        \item[] R-16.1-F-O
        \item[] R-16.2-F-O
        \item[] R-16.3-F-O
        \item[] R-16.4-F-O 
        \item[] R-16.5-F-O
        \item[] R-16.6-F-O
        \item[] R-16.7-F-O
        \item[] R-16.8-F-O     
    \end{itemize}&
    Superato\\

        TA16&
        \begin{flushleft}
            L'amministratore deve poter visualizzare le informazioni relative a una singola postazione (codice identificativo e stato).
        \end{flushleft}& 
        \begin{itemize}
            \item[] R-17-F-O
            \item[] R-17.1-F-O
            \item[] R-17.2-F-O
            \item[] R-17.3-F-O    
        \end{itemize} &
        Superato\\

        TA17&
        \begin{flushleft}
            L'amministratore deve poter aggiungere una nuova postazione in una stanza inserendo un codice identificativo e un codice associato al tag RFID.
            Qualora uno dei due codici non sia valido o univoco viene restituito un messaggio d'errore e l'aggiunta della postazione non viene completata.
        \end{flushleft}& 
        \begin{itemize}
            \item[] R-18-F-O
            \item[] R-18.1-F-O
            \item[] R-18.2-F-O
            \item[] R-42-F-O 
            \item[] R-43-F-O
            \item[] R-43.1-F-O
            \item[] R-43.2-F-O 
        \end{itemize}&
        Superato\\

        TA18&
        \begin{flushleft}
            L'amministratore deve poter modificare le informazioni di una postazione in una stanza inserendo un codice identificativo e un codice associato al tag RFID.
            Qualora uno dei due codici non sia valido o univoco viene restituito un messaggio d'errore e l'aggiunta della postazione non viene completata.
        \end{flushleft}
        & 
        \begin{itemize}
            \item[] R-19-F-O
            \item[] R-19.1-F-O
            \item[] R-19.2-F-O
            \item[] R-42-F-O 
            \item[] R-43-F-O
            \item[] R-43.1-F-O
            \item[] R-43.2-F-O 
        \end{itemize} &
        Superato\\

        TA19&
        \begin{flushleft}
            L'amministratore deve poter rimuovere una postazione da una stanza.
        \end{flushleft}&
        \begin{itemize}
          \item[] R-20-F-O 
        \end{itemize}
        &
        Superato\\

        TA20&
        \begin{flushleft}
            L'amministratore deve poter disabilitare e riabilitare una postazione da una stanza.
        \end{flushleft}&
        \begin{itemize}
            \item[] R-21-F-O 
            \item[] R-22-F-O 
          \end{itemize}
        &
        Superato\\

        TA21&
        \begin{flushleft}
            Un utente non registrato deve poter completare la registrazione tramite il link ricevuto via email (inserendo il proprio nome e cognome e creando una nuova password). Qualora uno dei tre campi contenga caratteri non validi o la conferma dell'inserimento della nuova password non vadano a buon fine viene restituito un messaggio d'errore esplicativo e la registrazione non viene completata.
        \end{flushleft}&
        \begin{itemize}
            \item[] R-23-F-O
            \item[] R-23.1-F-O
            \item[] R-23.2-F-O
            \item[] R-23.3-F-O
            \item[] R-23.4-F-O    
            \item[] R-44-F-O
            \item[] R-45-F-O
            \item[] R-46-F-O
            \item[] R-47-F-O
          \end{itemize}
          &
          Superato\\

        TA22&
        \begin{flushleft}
            Un utente deve potersi autenticare tramite l'applicazione mobile inserendo le proprie credenziali. Qualora la coppia di credenziali non sia riconosciuta viene restituito un messaggio d'errore e l'autenticazione non viene completata.
        \end{flushleft}&
        \begin{itemize}
            \item[] R-24-F-O
            \item[] R-24.1-F-O 
            \item[] R-48-F-O 
          \end{itemize}
        &
        Superato\\

        TA23&
        \begin{flushleft}
            Un utente deve poter recuperare la propria password dalla schermata di login. Il recupero password prevede il reinserimento dell'indirizzo email di registrazione e la creazione di una nuova password. Qualora l'email non sia corretta, la password contenga caratteri non validi o la conferma della password non sia verificata, il sistema restituisce un messaggio d'errore e il recupero della password non viene completato.
        \end{flushleft}&
        \begin{itemize}
            \item[] R-25-F-O
            \item[] R-25.1-F-O
            \item[] R-25.2-F-O
            \item[] R-25.3-F-O
            \item[] R-49-F-O
            \item[] R-50-F-O
            \item[] R-51-F-O     
          \end{itemize}
          &
        Superato\\

        TA24&
        \begin{flushleft}
            Un utente dell'applicazione mobile, una volta autenticato, deve poter modificare la propria password. \'E necessario inserire la password attuale per poterla modificare.
            Qualora la nuova password contenga caratteri non validi o la conferma della password non sia verificata il sistema restituisce un messaggio d'errore e la modifica della password non viene completato.
        \end{flushleft}&
        \begin{itemize}
            \item[] R-26-F-D
            \item[] R-26.1-F-D
            \item[] R-26.2-F-D 
            \item[] R-26.3-F-D
            \item[] R-52-F-D
            \item[] R-53-F-D 
            \item[] R-54-F-D
          \end{itemize}
          &
        Superato\\

        TA25&
        \begin{flushleft}
            Un utente dell'applicazione mobile deve poter effettuare il logout.
        \end{flushleft}&
        \begin{itemize}
            \item[] R-27-F-O
          \end{itemize}
          &
        Superato\\

        TA26&
        \begin{flushleft}
            Un dipendente deve poter prenotare una postazione tramite l'applicazione mobile. La prenotazione richiede l'inserimento di una data, un orario e una durata temporale.
            Inoltre è richiesta la selezione di una stanza e di una postazione tra quelle disponibili.
        \end{flushleft}&
        \begin{itemize}
            \item[] R-28-F-O
            \item[] R-28.1-F-O 
            \item[] R-28.2-F-O
            \item[] R-28.3-F-O 
            \item[] R-28.4-F-O 
            \item[] R-28.5-F-O  
          \end{itemize}
          &
        Superato\\

        TA27&
        \begin{flushleft}
            Un dipendente deve poter visualizzare le prenotazioni effettuate. Per ognuna di essere dev'essere mostrato il codice identificativo, la data, l'ora, la stanza, il codice della postazione e la durata.
        \end{flushleft}&
        \begin{itemize}
            \item[] R-29-F-O
            \item[] R-29.1-F-O
            \item[] R-29.2-F-O 
            \item[] R-29.3-F-O
            \item[] R-29.4-F-O 
            \item[] R-29.5-F-O 
            \item[] R-29.6-F-O   
          \end{itemize}
          &
        Superato\\

        TA28&
        \begin{flushleft}
            Un dipendente deve poter cancellare una prenotazione attiva da lui effettuata.
        \end{flushleft}&
        \begin{itemize}
            \item[] R-30-F-O
          \end{itemize}
          &
        Superato\\

        TA29&
        \begin{flushleft}
            Un dipendente deve poter igienizzare una singola postazione. La conferma dell'igienizzazione avviene tramite la scansione del tag RFID associato alla postazione.
        \end{flushleft}&
        \begin{itemize}
            \item[] R-31-F-O
            \item[] R-31.1-F-O 
          \end{itemize}
         
          &
        Superato\\
        
        TA30&
        \begin{flushleft}
            Un dipendente deve poter confermare l'avvio dell'utilizzo di una postazione tramite la scansione del tag RFID associato alla postazione.
        \end{flushleft}&
        \begin{itemize}
            \item[] R-32-F-O
            \item[] R-32.1-F-O
            \item[] R-32.2-F-O  
          \end{itemize}
        &
        Superato \\
        
        TA31&
        \begin{flushleft}
           Un dipendente deve poter visualizzare lo stato di una postazione a seguito della scansione del tag RFID.
        \end{flushleft}&
        \begin{itemize}
           \item[] R-33-F-O
        \end{itemize}
        &
        Superato\\
        
        TA32&
        \begin{flushleft}
            Un dipendente deve poter segnalare la terminazione dell'utilizzo di una postazione.
        \end{flushleft}&
        \begin{itemize}
            \item[] R-34-F-O
        \end{itemize}
        &
        Superato\\
        
        TA33&
        \begin{flushleft}
            Un igienizzazione deve poter visualizzare la lista delle stanze da pulire.
        \end{flushleft}&
        \begin{itemize}
            \item[] R-35-F-O
        \end{itemize}
        &
        Superato\\
        
        TA34&
        \begin{flushleft}
            Un igienizzazione deve poter marcare una stanza come igienizzata attraverso la scansione del relativo tag RFID.
        \end{flushleft}&
        \begin{itemize}
            \item[] R-36-F-O
            \item[] R-36.1-F-O 
        \end{itemize}
        &
        Superato\\
        
        TA35&
        \begin{flushleft}
            L'applicazione deve avvertire l'utente qualora costui esca dal perimetro aziendale. Dopo una determinata soglia di tempo la prenotazione viene terminata.
        \end{flushleft}&
        \begin{itemize}
            \item[] R-55-F-O
        \end{itemize}
        &
        Superato\\

        TA36&
        \begin{flushleft}
            Il sistema permette la verifica dell'avvenuta transazione in blockchain delle informazioni relative ad un'azione effettuata attraverso files .json, hash code o contenuto dei files .json. viene notificato un errore qualora l'hash in questione non sia stato trovato.
        \end{flushleft}&
        \begin{itemize}
            \item[] R-56-F-O
            \item[] R-56.1-F-O
            \item[] R-56.2-F-O
            \item[] R-56.3-F-O  
            \item[] R-57-F-O 
        \end{itemize}
        &
        Superato\\  
    \end{longtable}
}